日本擬加強國防及電信等12個行業外資入股交易審查

外電引述數名消息人士指，日本計劃加強12個關鍵行業的外商投資審查，包括國防、核能、航空航天、公用事業、天然氣、網絡安全及電信等。

外資收購日本企業1%或以上股權，將面臨預先篩選，較目前10%的篩查門檻大幅收緊。

消息人士指，約400-500家日本上市公司符合有關標準，政府計劃4月公布企業名單。

另外，日本國會通過一項法律修正案，將收緊與國家安全相關領域的外國投資者報告要求，分析認為反映日本對中國可能獲得關鍵機密技術的擔憂。

副首相兼財務大臣麻生太郎表示，修訂法律為促進外商直接投資，並回應有關國家安全的擔憂，強調修例會鼓勵外來投資，而非打擊投資。修訂後的法律預計5月生效。